<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<androidx.constraintlayout.widget.ConstraintLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:app="http://schemas.android.com/apk/res-auto"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    tools:context=".MainActivity">

    <TextView
        android:id="@+id/textView"
        android:layout_width="366dp"
        android:layout_height="50dp"
        android:layout_marginTop="24dp"
        android:gravity="center_vertical"
        android:text="Homem-Aranha"
        android:textSize="34sp"
        app:layout_constraintEnd_toEndOf="parent"
        app:layout_constraintHorizontal_bias="0.5"
        app:layout_constraintStart_toStartOf="parent"
        app:layout_constraintTop_toTopOf="parent" />

    <TextView
        android:id="@+id/textView2"
        android:layout_width="366dp"
        android:layout_height="49dp"
        android:layout_marginTop="4dp"
        android:gravity="center_vertical"
        android:text="Super-herói"
        android:textSize="24sp"
        app:layout_constraintEnd_toEndOf="parent"
        app:layout_constraintHorizontal_bias="0.5"
        app:layout_constraintStart_toStartOf="parent"
        app:layout_constraintTop_toBottomOf="@+id/textView" />

    <ScrollView
        android:layout_width="366dp"
        android:layout_height="515dp"
        android:layout_marginTop="8dp"
        app:layout_constraintBottom_toBottomOf="parent"
        app:layout_constraintEnd_toEndOf="parent"
        app:layout_constraintHorizontal_bias="0.5"
        app:layout_constraintStart_toStartOf="parent"
        app:layout_constraintTop_toBottomOf="@+id/textView2"
        app:layout_constraintVertical_bias="0.0">

        <TextView
            android:id="@+id/textView3"
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:autoText="true"
            android:freezesText="true"
            android:lineSpacingExtra="8sp"
            android:text="\t\tO Homem-Aranha é um super-herói criado pelo escritor e editor Stan Lee e pelo escritor-artista Steve Ditko. Apareceu pela primeira vez na antologia em quadrinhos Incrível Fantasia #15 (agosto de 1962) na Era de Prata dos Quadrinhos. Ele aparece em quadrinhos americanos publicados pela Marvel Comics, bem como em uma série de filmes, programas de televisão e adaptações de videogame ambientados no Universo Marvel. Nas histórias, o Homem-Aranha é o pseudônimo de Peter Parker, um órfão criado por sua tia May e tio Ben em Nova York depois que seus pais Richard e Mary Parker morreram em um acidente de avião. Lee e Ditko fizeram o personagem lidar com as lutas da adolescência e questões financeiras, e o acompanharam com muitos personagens coadjuvantes, como J. Jonah Jameson, Harry Osborn, Max Modell, interesses românticos Gwen Stacy e Mary Jane Watson, e inimigos como Doutor Octopus, Duende Verde e Venom. Sua história de origem mostra a aquisição de habilidades relacionadas à aranha após uma picada de uma aranha radioativa; isso inclui agarrar-se a superfícies, força e agilidade sobre-humanas e detectar o perigo com seu &quot;sentido de aranha&quot;. Ele então constrói dispositivos &quot;atiradores de teia&quot; montados no pulso que disparam teias de aranha artificiais de seu próprio projeto.\n\n\t\tQuando o Homem-Aranha apareceu pela primeira vez no início dos anos 1960, os adolescentes dos quadrinhos de super-heróis eram geralmente relegados ao papel de ajudantes do protagonista. A série Homem-Aranha inovou ao apresentar Peter Parker, um estudante do ensino médio do Queens por trás da identidade secreta do Homem-Aranha e com cujas &quot;auto-obsessões com rejeição, inadequação e solidão&quot; jovens leitores poderiam se relacionar. Enquanto o Homem-Aranha tinha todas as qualidades de um ajudante, ao contrário dos heróis adolescentes anteriores, como Bucky e Robin, o Homem-Aranha não tinha um mentor de super-herói como o Capitão América e o Batman; ele, portanto, teve que aprender por si mesmo que &quot;com grande poder também deve haver grande responsabilidade&quot; - uma linha incluída em uma caixa de texto no painel final da primeira história do Homem-Aranha, mas posteriormente atribuída retroativamente a seu guardião, o falecido Tio Ben Parker.\n\n\t\tA Marvel apresentou o Homem-Aranha em várias séries de quadrinhos, a primeira e mais duradoura delas é O Espetacular Homem-Aranha. Com o passar dos anos, o personagem de Peter Parker se desenvolveu de um estudante tímido e nerd da cidade de Nova York para um estudante universitário problemático, mas extrovertido, para um professor do ensino médio casado, para, no final dos anos 2000, um fotógrafo freelancer solteiro. Na década de 2010, ele se junta aos Vingadores. O inimigo do Homem-Aranha, Doutor Octopus, também assumiu a identidade para um arco de história que vai de 2012 a 2014, após uma trama de troca de corpos em que Peter parece morrer. A Marvel também publicou livros com versões alternativas do Homem-Aranha, incluindo Homem-Aranha 2099, que apresenta as aventuras de Miguel O'Hara, o Homem-Aranha do futuro; Ultimate Spider-Man, que apresenta as aventuras de um adolescente Peter Parker em um universo alternativo; e Ultimate Comics Spider-Man, que retrata o adolescente Miles Morales, que assume o manto de Homem-Aranha após a suposta morte de Peter Parker. Miles é mais tarde trazido para a continuidade mainstream, onde às vezes trabalha ao lado de Peter.\n\n\t\tO Homem-Aranha é um dos super-heróis mais populares e comercialmente bem-sucedidos. Ele apareceu em inúmeras formas de mídia, incluindo várias séries de televisão animadas e de ação ao vivo, histórias em quadrinhos de jornais sindicados e em uma série de filmes. O personagem foi retratado pela primeira vez em live action por Danny Seagren em Spidey Super Stories, uma esquete da The Electric Company que foi exibida de 1974 a 1977. Nos filmes, o Homem-Aranha foi retratado pelos atores Tobey Maguire, Andrew Garfield, e no Universo Cinematográfico Marvel por Tom Holland. Ele foi dublado por Chris Pine e Jake Johnson no filme de animação Homem-Aranha: No Aranhaverso. Reeve Carney estrelou originalmente como Homem-Aranha no musical da Broadway de 2010 Homem-Aranha: Turn Off the Dark. O Homem-Aranha foi bem recebido como um super-herói e personagem de quadrinhos, e muitas vezes é classificado como um dos personagens de quadrinhos mais populares e icônicos de todos os tempos e um dos personagens mais populares de toda a ficção."
            android:textAppearance="@style/TextAppearance.AppCompat.Body1"
            android:textSize="14sp" />
    </ScrollView>
</androidx.constraintlayout.widget.ConstraintLayout>